點解讀書、知識、理科、PhD 都唔值錢

最重要最關鍵的，當然係因為 demand and supply 的因素。

而香港是世界上最多高樓大廈的地方，但港樓仍是世界上最值錢。因為supply雖多，但demand更大。

有乜因素令知識和學歷的demand 唔夠，通常都係話：
1. 因為學校教的，根本唔實用
2. 因為學校課程設計太差，或太離地
3. 因為中學老師和大學教授，教得太廢
4. 因為考試根本考唔到學生能力和知識
5. 因為政府唔肯資助學術、科學及人文的研究

我認為，因為識得幾多野，知道幾多野，唔值錢。你的「認知」冇太大市場價值，除非你能夠在教學或研究中發揮到出來。

你「識做」幾多野，就值錢一些。例如你識渣車，可以做司機。但你識醫學和識做手術，可以做醫生。

你做到幾多野，就最值錢了。

其實社會睇你的價值 ，唔係你識幾多野， 而係你做到幾多野。

如果講人類整體作比喻

例如現代天文學好厲害。但天文學都係唔值錢。

現代天文學知道，可觀測宇宙有930億光年，已知宇宙有超過2000億個同銀河系一樣咁大的星系。銀河系有3000億個太陽系。而太陽系有8大行星，5大矮行星，數十個衛星和大量小行星。宇宙有好多暗物質暗能量。

但是，現代天文學不能使人類有能力離開地球，不能使人類登陸到火星。即使人類試過登月，但都係得幾丁友成功。其實就算人類成功登陸火星，都只有輕微價值可言。如果能夠在火星或月球中建立一個城市，且能獨立於地球下都可以運作，咁就非常有價值了。因為這涉及人類的可持續發展。

政府可能願意投資1000億在興建沙中線上，但都唔會願意投資10億研究天文學。因為天文學只係用望遠鏡，遠距離地探索天文知識，但乜野都做唔到，連踏上火星都唔得。而沙中線就真實咁解決香港交通的問題。

多謝你用咁多字打篇廢文出來

點解要用錢嚟衡量?

打開部電話望下你個GOOGLE MAP

Google Map is Google's product

美國同中國掉左幾多錢係太空到?

then? 天文冇用?

唔好咁 樓豬唔錯得哂
政府的確係投資上好冇sense

不過就算比哂錢搞天文都唔代表會成功
有錢唔係萬能
樓豬都係醒下

唔係錢，而係價值，係社會價值。
講錢，你識投資，買樓買虛擬貨幣，都賺到錢，但唔係有價值。

衛星照片，衛星科技 =/= 天文學

衛星離地面1000公點以內
宇宙講緊930億光年
太陽系都講緊至少200億公里

不過知識用黎做應用、研究、教學都叫有價值。

但如果你理科phd， 但做緊的野，係form 6/form 7仔都識做，當然只值10000至20000人工啦。

咁麻煩你就改topic唔係理科 知識 phd 無用
係宇宙學(cosmology) 無用

咪用咗天文學知識囉
唔通Google老細要自己學埋天文學咩

你生於香港咁解姐

正如你係出世係非洲
俾你做到醫生都係都係冇用

你讀到理科phd仲唔明個遊戲規則留係香港係你on9

只係一個比喻黎

正常有心發展應該讀完UGC就出國？

OP認為論點以下為真，並嘗試解釋原因：
1.讀書唔值錢
2.知識唔值錢
3.理科唔值錢
4.PhD唔值錢

影響為讀書、知識、理科、PhD 是否值錢因素：demand and supply

比喻和解釋「demand and supply」對價值的影響

提出其他因素，並否定以上為「讀書、知識、理科、PhD 都唔值錢」的
1,2論據相近，「唔實用≈太離地」
1-4僅針對學生的需求

①我認為，因為識得幾多野，知道幾多野，唔值錢。②你的「認知」冇太大市場價值，除非你能夠在教學或研究中發揮到出來。

①識得幾多野，知道幾多野，唔值錢⇒讀書、知識、理科、PhD 都唔值錢
OP只係將「知識唔值錢」循環解釋

②OP提出新論點「『認知』冇太大市場價值」，沒有對1-5不為主要原因提出解釋

OP認為「以知識做野」值錢但忽視部分「知識」為「做野」的先決條件，如OP提出「識醫學和識做手術，可以做醫生」，「識醫學和識做手術」為「知識、理科」且「做醫生」必須具備
∵∃K⇒∃P
∀x(Px⇒Mx)
∴∃x(Kx⇒Mx)

∵有部分「知識、理科」值錢
∴「讀書、知識、理科、PhD 都唔值錢」前提不正當

正如「媽媽是女人」為正確
「女人」為「媽媽」的先決條件（定義上）
沒有不是「女人」的「媽媽」
但「女人是媽媽」為不正當
因「女人」只在特定情況為「媽媽」
「女人在生育後是媽媽」才是正當

與讀書、知識、理科、PhD 是否值錢原因無關，即使「做野」最值錢，讀書、知識、理科、PhD 亦可以值錢

Demand and supply

以其中一「知識、理科」天文學為例子，提出天文學「厲害」。但天文學並不「值錢」

以天文學以觀察之廣，提出天文學「厲害」，但天文學「厲害」可以不限於觀察

①OP以「現代天文學不能使人類有能力離開地球」和「只有少數人曾登陸月球」，對大部分人沒有貢獻，提出天文學沒有價值或只有輕微價值
OP忽視天文學對社會的其他貢獻，如GPS、宇宙探索皆建基於天文學及其他理科以上

②OP提出「火星或月球中建立一個城市，且能獨立於地球下都可以運作」便有價值
同上，天文學為以上的先決條件。且OP欠缺潛在價值的考慮及未來發展的可能

①「（香港）政府投資」為「讀書、知識、理科、PhD都唔值錢」的後果，與解釋無關

②同上，「天文知識」為「踏上火星」的先決條件。

OP沒有對「PhD唔值錢」提出解釋

歡迎糾正或補充